---
layout: posts
title: Hur samlar jag mina lån? - Reducero
description: Vi har samlat svaren!
keywords: samla lån, samla mina lån, samlingslån, samla krediter
anchor: Hur samlar jag mina lån?
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/hur-samlar-jag-mina-lan
sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - samla lån
  - samla krediter
  - samla lån och krediter
  - samla avbetalningsköp
  - samlingslån

headline: Hur samlar jag mina lån?
subline: Vi har samlat svaren!
background: /img/2016-06-14-hur-samlar-jag-mina-lan.jpg
---

### Hur samlar jag mina lån?

Kanske har du hört uttrycket att [samla lån](/samla-lan)? Det innebär att betala av flera mindre lån och krediter genom att ta ett större lån. Den största fördelen med att ta ett samlingslån är att din kostnad och administration blir mindre varje månad. Nedan finns flera tips och råd för dig som funderar på att samla lån.

### Varför samlar alla sina lån?

Att samla lån är något som mer eller mindre alltid förekommit, det har dock blivit mer populärt på senare tid. Anledningen är att ett ökat antal långivare erbjuder samlingslån för att baka ihop flera smålån. När du handlar är det lätt att ta lån och avbetalningar av företaget du köper av. Helt plötsligt har du samlat på dig en mängd dyra smålån som kostar dig massor varje månad. Lösningen för detta är att betala av de där småkrediterna med ett nytt större lån. Det blir mycket billigare för dig eftersom det nya lånet generellt har en mer förmånlig ränta. Du slipper även flertalet aviavgifter som kreditgivarna faktiskt tjänar mycket pengar på. När du samlar dina lån kan du använda de extra pengarna du sparar varje månad till något betydligt roligare.

### Ring runt till flera långivare eller använd Reducero

För bara 10 år sedan, när en person skulle söka ett lån, såg processen helt annorlunda ut. I bästa fall kunde du ringa banken och få besked direkt över telefon. Mer vanligt var att du var tvungen att boka ett besök hos banken, sedan fylla i krångliga ansökningshandlingar och vänta länge på besked. I de fall där du kunde få besked direkt, kunde det vara direkt pinsamt att rakt i ansiktet bli nekad ett lån. Idag är det otroligt mycket enklare, mestadels tack vara jämförelseverktyg på nätet. När du ansöker om lån via Reduceros online-plattform får du svar direkt. Inga telefonköer eller jobbiga besök på banken. Du sparar tid och även pengar, eftersom du kan välja det bästa alternativet från flera långivare. Det har blivit bekvämt och enkelt att samla lån!

[<img src="/img/2016-06-14-hur-samlar-jag-mina-lan-banner.png" width="100%" alt="samla lån och krediter">](/samla-lan)

### Vad påverkar räntan?

Räntan är en stor del av kostnaden för ett lån, även om många dolda kostnader kan ligga i exempelvis avi- och uppläggningsavgifter. Hur stor räntan blir för ett samlingslån beror på några olika faktorer där inkomst är den viktigaste faktorn. Även om du har många smålån och krediter kan en bra inkomst göra att du får en förmånlig ränta. En medlåntagare, dvs en annan person som även står på lånet, ökar dina chanser för att få lån samtidigt som räntan blir lägre. Att räntan blir längre då ni är två som ansöker om lån beror på att risken för lånegivaren minskar. Återbetalningstiden är även en faktor som påverkar räntan på ditt lån. En längre avbetalningstid medfören lägre ränta. Något som kan påverka räntan negativt är om du har flera lån sedan tidigare. Det är därför smart att samla dina lån och sänka kostnaden så snart som möjligt.

### Om banken säger nej

Har du på egen hand försök att samla lån men misslyckats? Kanske har din bank en konservativ syn på sina kunders privatekonomi och därför nekat dig lån. Ge inte upp! Oavsett vad anledningen är till att din traditionella bank avvisat dig, exempelvis att du har en betalningsanmärkelse, så finns det fortfarande chans att få ett lån. Använd Reducero för att ansöka om lån hos ett stort antal långivare. En enda ansökan räcker och du får förslag från flera olika långivare direkt. Låt långivarna anstränga sig och lämna dig sina bästa erbjudanden – inte tvärt om!

### Spara tid och pengar

De största fördelarna med att samla lån är att du sparar både tid och pengar. Genom att ta ett samla dina lån sänker du din månadskostnad och kan lägga pengarna på bättre saker. Du sparar även tid eftersom du endast behöver betala en räkning. Du har en bankkontakt som kan hjälpa dig med vad du behöver, istället för att ringa runt till flera olika. Med ett större lån hos en och samma bank blir du en viktig kund för dem, det stärker din ställning i förhållande till banken. Det finns alltså flera fördelar med att samla dina lån, ansök idag genom att besöka Reducero. Det går snabbt, du får svar direkt och kan i lugn och ro välja vilket samlingslån som passar dig bäst.
